> # 문제 설명

스파이들은 매일 다른 옷을 조합하여 입어 자신을 위장합니다.

예를 들어 스파이가 가진 옷이 아래와 같고 오늘 스파이가 동그란 안경, 긴 코트, 파란색 티셔츠를 입었다면 다음날은 청바지를 추가로 입거나 동그란 안경 대신 검정 선글라스를 착용하거나 해야 합니다.

|종류	|이름|
|:-----:|:--:|
|얼굴	|동그란 안경, 검정 선글라스|
|상의	|파란색 티셔츠|
|하의	|청바지|
|겉옷	|긴 코트|

스파이가 가진 의상들이 담긴 2차원 배열 clothes가 주어질 때 서로 다른 옷의 조합의 수를 return 하도록 solution 함수를 작성해주세요.

> # 제한 사항

- clothes의 각 행은 [의상의 이름, 의상의 종류]로 이루어져 있습니다.
- 스파이가 가진 의상의 수는 1개 이상 30개 이하입니다.
- 같은 이름을 가진 의상은 존재하지 않습니다.
- clothes의 모든 원소는 문자열로 이루어져 있습니다.
- 모든 문자열의 길이는 1 이상 20 이하인 자연수이고 알파벳 소문자 또는 '_' 로만 이루어져 있습니다.
- 스파이는 하루에 최소 한 개의 의상은 입습니다.

> # 입출력 예

|clothes	|return|
|:---------:|:----:|
|[["yellowhat", "headgear"], ["bluesunglasses", "eyewear"], ["green_turban", "headgear"]]	|5|
|[["crowmask", "face"], ["bluesunglasses", "face"], ["smoky_makeup", "face"]]	|3|

> # 해설

>> ## JAVA

- 옷을 적어도 하나 이상은 필수적으로 입음
- 계산을 쉽게 하기위하여 카테고리 별로 의상을 분류
- 하나의 의상 계산을 할 때 입지 않는 경우까지 포함하여 2부터 카운트
- 카테고리 분류 후 각 의상을 곱한 후 아무 것도 않입은 경우만(-1) 처리해주면 총 경우의 수 계산 완료

```java
import java.util.HashMap;

class Solution {
    public int solution(String[][] clothes) {
        int answer = 1;
		
        HashMap<String, Integer> clothesCategory = new HashMap<String, Integer>();
        for (String[] clothe : clothes) {
            if (clothesCategory.containsKey(clothe[1])) {
                clothesCategory.put(clothe[1], clothesCategory.get(clothe[1]) + 1);
                System.out.println(clothesCategory.get(clothe[1]));
            } else {
                clothesCategory.put(clothe[1], 2);
            }
        }
		
        for (String key : clothesCategory.keySet()) {
            answer *= clothesCategory.get(key);
        }
		
        return answer-1;
    }
}
```
